---
title: Amstrad CPC
---



![](/migration-images/emulateurs/ordinosaures/amstrad-cpc/image%20%28340%29.png)

## Fiche technique

* **Fabriquant** : Amstrad
* **Année de sortie** : 1984
* **Système d'exploitation** : AMSDOS avec Locomotive BASIC
* **Processeur** : Zilog Z80A @ 4 MHz
* **RAM** : 64 KB
* **Puce sonore** : General Instrument AY-3-8910

## Présentation

L'**Amstrad CPC** est un ordinateur personnel 8 [bits](https://fr.wikipedia.org/wiki/Bit_%28informatique%29) produit par Amstrad dans les années 1980. CPC est le sigle de Colour Personal Computer, « ordinateur personnel couleur », même si une version dotée d'un moniteur monochrome était disponible.

L'Amstrad CPC s'est vendu à environ trois millions d'exemplaires dans le monde, dont environ un million en France.

## Émulateurs

{% page-ref page="libretro-crocods.md" %}

{% page-ref page="libretro-cap32.md" %}

